想睇返書，有咩必睇經典名著推介？

想睇易睇嘅小說或散文雜文，唔好推介意識流神作，要經典唔好推介垃圾暢銷書，非中英文唔該推介埋邊個譯版

Macbeth

蘇菲的世界算唔算
聽講易入口

蘇菲的世界

基本上文學人/作家必睇

睇過頭幾頁唔係好鐘意個風格，決定遲啲先睇

雙城記

小王子

起馬證明我都有少少眼光
起馬有人識

大河灣 (A Bend in the River)

1984 美麗新世界 鼠疫 異鄉人 薛西弗斯的神話

傲慢與偏見

除咗鼠疫都睇過就睇埋鼠疫先

雙城記又係必睇

好耐之前睇過，可以再重溫

暫時都未有中文書

張愛玲嘅《半生緣》

人性的弱點
Zero to one

我都好鍾意張愛玲

自私的基因

時代簡史

人性的弱點

eq

蘇菲的世界

蕭生推介 佢咁叻冇死錯人 信佢

仲有本7 habits of highly effective people幾得意
不過係你講果d暢銷書，講懶係正能量d野

散文就倪匡果d幾生鬼

啱啱就係我最唔鍾意嘅風格中晒全部睇咗頭幾頁就決定遲啲先睇

村上春樹嘅作品

太宰治 人間失格

金瓶梅

湯姆歷險記 輕鬆到冇得再輕鬆

霸王別姬 by 李碧華

少年維特的煩惱
黑死病
笑忘書

都好好睇

(睇得一集得一集)鏗鏘集:別讓真相沉下去。。。

長篇：罪與罰 ，白夜，死屋日記
短篇：南方高速 ， 南京基督
中篇：上尉的女兒，6號病房

Charles Dickens嘅作品

聖經
基本法
習/毛語錄

Bullshit Jobs: A Theory

異鄉人悶撚到嘔

神曲、十日談、論李維羅馬史
你想睇咩類型先

海明威

佢行文語句都幾簡潔易睇

好兵帥克

二十四個比利

其實你鐘意睇咩書？

LM

理想國🤔
會飲篇🍷
1984
美麗新世界
Hamlet
Macbeth
道德經
論語
大學
中庸
social contract
theory of justice
the theory of moral sentiment
anarchy state and utopia
目送
阿特拉斯聳聳肩
birth of tragedy

莊子

你應該有個direction，咁多書唔通本本睇。

木心-所有散文+文學回憶錄（超極力推介，最愛嘅文學作家！），卡繆-異鄉人，海明威-老人與海（楊照翻譯譯版），卡爾維諾-看不見的城市（王志弘譯），陳惠-味道聲音（呢本味道個人鐘意一啲，相對比較輕淡），坂本健一-今日公休 90歲書店老闆的生命情書（呢本可以當散文睇又得當小說睇又得，感人但唔煽情），李振盛-紅色新聞兵（雖然話係相集，但係你當佢係一本講文革嘅小說咁睇都超級好睇）

另外果啲咩1984丫，美麗新世界，動物農莊果啲唔使推都應該都會睇

拿本食譜睇，至少有動機整下野。
多數人睇書改變唔到咩，腦內飛機大戰，no action。

lm

回覆完一堆先見到你鐘意張愛玲，口味唔同，我啲意見應該幫唔到你（個人真心唔鐘意張愛玲，太無病呻吟，頂唔順）

鳥山鳴既IQ博士，北條司既既城市獵人，呀，我相信黃玉郎既精武門會幾適合你

鋼鐵是怎樣煉成的
伊索寓言
孽子 (白先勇)

東野圭吾嘅白夜行、嫌疑犯X的獻身、惡意、秘密

其實幾易睇我幾鐘意喎我成日覺得一本書可以好清晰咁描繪出一種社會現象/文化就已經係經典嘅好作品

神曲已經係打大佬級

你睇近代中文作者，尤其係出名嘅，你完全可以諗返佢嘅時代同人生經歷，用而家我哋香港人嘅角度睇好多好作品都係無病呻吟

所以近代啲我幾乎只睇木心

但係我覺得睇近代中文作品最正嘅地方係可以大概幻想到嗰個時代係點

你可以試下睇木心，睇完你會覺得係完全兩個層次

余華《活著》
嚴歌苓《芳華》、《陸犯焉識》
鍾理和《原鄉人》
鍾肇政《魯冰花》

羅生門

最緊要係容易產生共鳴，較為貼近我哋嘅生活環境同時代背景，從而產生更多感受

人間失格 異鄉人 解憂雜貨店

木心文學回憶錄。冇學開文學你真係會睇到一舊雲 本書本身唔係俾新手睇的

沈從文好正啊

雖然我覺得有讀過小小文學會覺得更精彩（當年經常睇到忍唔住拍枱，啲比喻，啲解說精彩絕論）但我覺得倒返轉可以睇佢做入門，快讀一次自己有興趣果個時期，再去睇佢講過嘅作品，然後重讀本文學回憶錄對照返一樣咁精彩吸引，感覺真係睇唔入的話其他入門文學作品都未必會覺得好睇，例如異鄉人其實已經好易入口好易睇，但係都好多人覺得“悶”，更唔好講杜斯妥也夫斯基-地下室手記呢啲再難睇嘅文學作品。而家木心就算唔睇套文學回憶錄，佢其他散文一樣精彩易入口，例如瓊美卡隨想錄真係精彩到不得了

我覺得聊齋幾好睇

長腿叔叔
愛的教育
Jane Austin

哲學入門我自己都麻麻呢本
唔啱口味唔洗逼自己睇
如果想大概了解唔同哲學範疇我幾推薦哲學的故事

另外推薦本小說牧羊少年奇幻之旅

隨便揀本睇

極力推薦白夜行

追憶似水年華

夠你睇3年

留個靚名

銀河英雄傳說
山之音
卡拉馬佐夫兄弟們
龍槍編年史

頭髮

快樂龍
COCO

卡門

龍虎豹
老夫子
牛仔

人鼠之間

生命中不能承受的輕

挪威的森林

台北人

好我睇完鼠疫第二本就睇木心

一開始已經不點名話唔好推介意識流神作

挪威的森林想睇好耐第三本就睇佢

啱啱開始睇呢本
一開頭幾好睇喎，用失眠帶出主角童年回憶，而且佢將睡眠同失眠形容得好好：

正常瞓到覺既人：瞓醒後見到天光，就知道過左一晚，去到第二朝
‘When a man is asleep, he has in a circle round him the chain of the hours, the sequence of the years, the order of the heavenly bodies, instinctively he consults then when he awakes, and in an instant reads off ... the time that has elapsed during his slumber’

但失眠既人，睡眠時間打亂晒，所以瞓醒後都唔知何時何日：
‘At the moment of waking, he will have no idea of the time’

有時可能坐坐下就突然瞓著左，呢度佢形容得好生動，將櫈比喻為magic chair (類似時光機載人穿棱時空)
‘Or suppose that he dozes off ... in an armchair ... then the world will go hurtling out of orbit, the magic chair will carry him at full speed through time and space, and when he opens his eyes again he will imagine that he went to sleep months earlier in an another place’

試下俾次機會佢？

少年維特的煩惱

金庸啦

紅樓夢

你睇過？

梁實秋《雅舍小品》
文筆簡練生動、幾串嘴

Yes. 睇晒

紅樓夢好蝦人讀

係, 依家再睇未必明, 因為很久沒看文言文

紅樓夢應該屬於偏白話

四大名著我都睇晒. 水滸同西遊最易明, 紅樓夢最深

但係相比起其他三部名著，紅樓夢故事結構、人物關係同深層意義都好複雜。其實紅樓夢就係寫緊作者自己嘅人生寫照

明明好多人吹話係納蘭性德

其實曹雪芹家庭嘅經歷同賈家喺小說嘅遭遇好相似。曹雪芹寫呢本小說嘅時候點都會有啲感懷身世嘅感受，從而將自己過往嘅經歷融入亦真亦假嘅情節當中
呢一本小說可以形成紅學嘅研究學派，真係好難得
不過都係果句，研究《紅樓夢》真係好攞命

如果係曹雪芹本人同納蘭性德原型論二揀一，我會信納蘭性德多啲

三島由紀夫 金閣寺 豐裕之海
川端康成 雪國 古都

有冇睇五夜講場？呢套節目有好多關於納蘭性德同紅樓夢嘅介紹

由紀夫都想睇好耐我決定睇佢呢兩本先

咁啱有時間會睇，但無追開

豐裕之海可能唔好咁快睇住好啲因為佢係三島最後一本小說，有種集大成嘅感覺，可能會影響你之後睇佢其他作品嘅少左味道
建議可以睇多啲佢其他作品先
例如 潮騷、盛夏之死(短篇集)都好睇

但係睇咗兩次都覺得有啲甩甩cut cut
尢其是點解會殺果個人 然後好快就入下個chapter 講還押緊
硬係覺得有少少突兀
不過可能係特登咁突兀
只可以話我未識欣賞

睇左套劇之後再睇書，搞到我有排對av極度抗拒

點睇大觀園？

我未讀過紅樓夢

復辦科舉

—-
有性趣可試下

我求其搵到

有冇人對《紅樓夢》有心得

四書五經
二十四史
資治通鑑
道德經
莊子
古文觀止

我尻提
我無讀過
排名不分先後

1 孫子兵法
2 春秋
3 戰國
4 史記
5 資治通鑑
⋯

我無留意，我最新個留言，重覆左

師兄讀過曬

24史
你鐘意邊個？

窮爸爸富爸爸
理財啓蒙書

惡之華
變形記

係喔，卡夫卡變形記都真心適合入門睇不過惡之華唔係太推介入門，相對上難代入，而且詩真係唔係個個對到果個channel，鐘意嘅好鐘意，但大部份一開始睇都會覺得好深好難理解，仲要搵到好嘅譯本先得

Civilisation why the west rule the rest

尤利西斯

德米安

食本搞唔掂

陳慧《拾香紀》
黎紫書《流俗地》<<<呢本上年先出但相信以後會成為經典

罪與罰
麥田捕手

Sorry, 撳錯負評

強力推介樓主睇魯迅既 「朝花夕拾」

我太多嘢想睇啦，時間有限，直接睇佢最好嘅作品仲好

變形記已經睇咗之後有時間就睇惡之華